\newpage

\begin{thebibliography}{}

\bibitem{procedure-deepsource}

\begin{flushleft}
    “DeepSource.” DeepSource. Dostęp 03.12.2022. https://deepsource.io/glossary/procedural-programming/.
\end{flushleft}

\bibitem{oop-wikipedia}

\begin{flushleft}
    Współautorzy Wikipedii. 2022. “Object-Oriented Programming.” Wikipedia, Wolna Encyklopedia. 01.12.2022. Dostęp 03.12.2022. https://en.wikipedia.org/wiki/Object-oriented\_programming.
\end{flushleft}

\bibitem{oop-benefits}

\begin{flushleft}
    Gillis, Alexander S. i Sarah Lewis. 2021. “What Is Object-Oriented Programming (OOP)?” Architektura aplikacji. TechTarget. 13.07.2021 Dostęp 03.12.2022. https://www.techtarget.com/searchapparchitecture/definition/object-oriented-programming-OOP.
\end{flushleft}

\bibitem{oop-critics}

\begin{flushleft}
    Luca Cardelli. "Bad Engineering Properties of Object-Oriented Languages" Dostęp 03.12.2022. http://lucacardelli.name/Papers/BadPropertiesOfOO.html.
\end{flushleft}

\bibitem{procedural-definition}

\begin{flushleft}
    "Procedural Programming", Isaaccomputerscience.org. Dostęp 08.12.2022. https://isaaccomputerscience.org/topics/procedural\_programming.
\end{flushleft}

\bibitem{procedural-header-files}

\begin{flushleft}
    “Procedural Programming.” 2021. Learn Computer Science. 03.03.2021. Dostęp 08.12.2022 https://www.learncomputerscienceonline.com/procedural-programming/.
\end{flushleft}

\bibitem{procedural-drawbacks}

\begin{flushleft}
    Ibidem.
\end{flushleft}

\bibitem{security}

\begin{flushleft}
    „Differences between Procedural and Object Oriented Programming”. 12.04.2019. GeeksforGeeks. Dostęp 08.12.2022 https://www.geeksforgeeks.org/differences-between-procedural-and-object-oriented-programming/.
\end{flushleft}

\bibitem{languages}

\begin{flushleft}
    „Differences between Procedural and Object Oriented Programming”. 2022. Tutorialspoint.com. Dostęp 08.12.2022. https://www.tutorialspoint.com/differences-between-procedural-and-object-oriented-programming.
\end{flushleft}

\end{thebibliography}

\begin{flushleft}
    Okładka tej pracy została zaprojektowana przy użyciu zasobów z portalu https://www.freepik.com/.
\end{flushleft}
